{"version":1366883495,"category":{"1":{"name":"Das THW im Gef\u00fcge des Zivil- und Katastrophenschutzes und der Gefahrenabwehr von Bund und L\u00e4ndern","list":[0,1,2,3,4,5,6,7,8,9,10,11,12,13,14,15,16,17,18,19,20,21,22,23,24,25,26,27,28,29,30,31,32,33,34,35,36,37,38,39,40,41,42,43,44,45,46,47]},"2":{"name":"Grundlagen der Arbeitssicherheit","list":[48,49,50,51,52,53,54,55,56,57,58,59,60,61,62]},"3":{"name":"Arbeiten mit Leinen, Rundschlingen, Ketten, Drahtseilen und Spanngurten","list":[63,64,65,66,67,68,69,70,71,72,73,74,75,76,77,78,79,80]},"4":{"name":"Arbeiten mit Leitern","list":[81,82,83,84,85,86]},"5":{"name":"Stromerzeugung und Beleuchtung","list":[87,88,89,90,91,92,93,94,95,96,97,98,99,100,101,102,103,104]},"6":{"name":"Holz-, Gesteins-, und Metallbearbeitung","list":[105,106,107,108,109,110,111,112,113,114,115,116,117,118,119,120,121,122,123,124,125,126,127,128,129,130,131,132,133,134,135,136]},"7":{"name":"Bewegen von Lasten","list":[137,138,139,140,141,142,143,144,145,146,147,148,149,150,151,152,153,154]},"8":{"name":"Arbeiten im\/am Wasser","list":[155,156,157,158,159,160,161,162,163,164,165,166,167,168]},"9":{"name":"Verhalten im Einsatz","list":[169,170,171,172,173,174,175,176,177,178,179,180,181,182,183,184,185,186,187,188]},"10":{"name":"Grundlagen Rettung und Bergung","list":[189,190,191,192,193,194,195,196,197,198,199,200]},"11":{"name":"Einsatzgrundlagen","list":[201,202,203,204,205,206,207,208,209,210,211]}},"questions":[{"category":1,"number":1,"question":"Welches Gesetz regelt die Mitwirkung der Bundesanstalt THW im erweiterten Katastrohpenschutz?","answers":{"1":"Grundgesetz","2":"Zivilschutzgesetz (ZSG)","3":"THW Helferrechtsgesetz (THW-HelfRG)"},"correct":[2]},{"category":1,"number":2,"question":"Wann wurde die Bundesanstalt THW aufgrund des Einrichtungserlasses gegr\u00fcndet?","answers":{"1":"1949","2":"1953","3":"1956"},"correct":[2]},{"category":1,"number":3,"question":"Wer steht an der Spitze der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk?","answers":{"1":"Der Bundesminister des Inneren","2":"Der Pr\u00e4sident","3":"Der Landesbeauftragte"},"correct":[2]},{"category":1,"number":4,"question":"Welchem Bundesministerium ist die Bundesanstalt THW unterstellt?","answers":{"1":"Bundesministerium des Inneren","2":"Bundesministerium der Verteidigung","3":"Bundesministerium f\u00fcr Forschung und Technologie"},"correct":[1]},{"category":1,"number":5,"question":"In wieviele Landes-\/L\u00e4nderverb\u00e4nde ist die Bundesanstalt THW gegliedert?","answers":{"1":"11","2":"8","3":"16"},"correct":[2]},{"category":1,"number":6,"question":"Wer leitet Ihren Landes-\/L\u00e4nderverband der Bundesanstalt THW?","answers":{"1":"Der Landessprecher","2":"Der Landesausschuss","3":"Der Landesbeauftragte"},"correct":[3]},{"category":1,"number":7,"question":"Wer leitet Ihren Ortsverband?","answers":{"1":"Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","2":"Der Ortsbeauftragte","3":"Der Zugf\u00fchrer"},"correct":[2]},{"category":1,"number":8,"question":"Wer von den genannten Funktionstr\u00e4gern ist Mitglied im Ortsausschu\u00df?","answers":{"1":"Der Ortsbeauftragte","2":"Der Helfersprecher","3":"Der Sicherheitsbeauftragte"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":9,"question":"Wer vertritt die Interessen der Helferschaft gegen\u00fcber dem Ortsbeauftragten?","answers":{"1":"Der Beauftragte f\u00fcr \u00d6ffentlichkeitsarbeit und Helferwerbung","2":"Der Verwaltungshelfer","3":"Der Helfersprecher"},"correct":[3]},{"category":1,"number":10,"question":"Welche Aufgaben hat der Sicherheitsbeauftragte in Ihrem Ortsverband?","answers":{"1":"Berater in Fragen der Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung","2":"Verantwortlich f\u00fcr Arbeitssicherheit und Unfallverh\u00fctung","3":"Verantwortlich f\u00fcr die Erstellung der Dienst- und Ausbildungspl\u00e4ne"},"correct":[1]},{"category":1,"number":11,"question":"Als Helfer m\u00fcssen Sie sich der Bundesanstalt Technisches Hilfswerk gegen\u00fcber verpflichten, im KatS mitzuwirken. Wer nimmt diese Verpflichtungserkl\u00e4rung an?","answers":{"1":"Der Ortsbeauftragte","2":"Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","3":"Der B\u00fcrgermeister"},"correct":[1]},{"category":1,"number":12,"question":"Welche Pflichten entstehen f\u00fcr Sie durch die Mitwirkung im THW als aktiver Helfer?","answers":{"1":"Regelm\u00e4\u00dfige Teilnahme an Dienstveranstaltungen","2":"Teilnahme an Lehrg\u00e4ngen","3":"Teilnahme an \u00dcbungen und Eins\u00e4tzen"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":13,"question":"Wo sind die Pflichten und Rechte des Helfers festgelegt?","answers":{"1":"In der Helferrichtlinie","2":"Im THW-Helferrechtsgesetz (THW-HelfRG)","3":"Die Verordnung \u00fcber die Mitwirkung im Technischen Hilfswerk"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":14,"question":"Mit welchen Ma\u00dfnahmen m\u00fcssen Sie rechnen, wenn Sie gegen Dienstpflichten versto\u00dfen?","answers":{"1":"Ermahnung","2":"Bu\u00dfgeld","3":"Entlassung"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":15,"question":"Wer von den nachstehend genannten Funktionstr\u00e4gern ist ehrenamtliche F\u00fchrungskraft?","answers":{"1":"Der Ortsbeauftragte","2":"Der Schirrmeister","3":"Der Zugf\u00fchrer"},"correct":[1,3]},{"category":1,"number":16,"question":"Wer von den genannten Funktionstr\u00e4gern ist Unterf\u00fchrer?","answers":{"1":"Der Zugf\u00fchrer","2":"Der Gruppenf\u00fchrer","3":"Der Truppf\u00fchrer"},"correct":[2,3]},{"category":1,"number":17,"question":"Wozu sind Sie verpflichtet, um Ihre Erreichbarkeit zu gew\u00e4hrleisten?","answers":{"1":"Jeden Wohnungswechsel anzuzeigen","2":"Telefonische Erreichbarkeiten (privat und beruflich) anzeigen","3":"Nicht in Urlaub fahren"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":18,"question":"Wer ist f\u00fcr den Katastrophenschutz in Ihrem Standort (Kreis, kreisfreie Stadt) verantwortlich?","answers":{"1":"Der zust\u00e4ndige Gesch\u00e4ftsf\u00fchrer","2":"Die Katastrophenschutzbeh\u00f6rde","3":"Der Ortsbeauftragte (OB)"},"correct":[2]},{"category":1,"number":19,"question":"Wie kann ein Helfer im THW mitwirken?","answers":{"1":"Als Junghelfer","2":"Als aktiver Helfer","3":"Als Reservehelfer"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":20,"question":"Welche Einheiten werden vom THW gestellt?","answers":{"1":"Sanit\u00e4tsz\u00fcge","2":"Bergungsz\u00fcge","3":"Technische Z\u00fcge"},"correct":[3]},{"category":1,"number":21,"question":"Welches sind taktische Einheiten im THW?","answers":{"1":"Der Technische Zug","2":"Die Fachgruppe","3":"Der Gesch\u00e4ftsf\u00fchrerbereich"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":22,"question":"Wer ist zu allgemeinen Hilfeleistungen verpflichtet?","answers":{"1":"Ausschlie\u00dflich die Feuerwehren","2":"Jedermann","3":"Ausschlie\u00dflich ausgebildete Helfer"},"correct":[2]},{"category":1,"number":23,"question":"Welche Verpflichtungsm\u00f6glichkeit zur Dienstleistung im THW gibt es?","answers":{"1":"Verpflichtung auf unbestimmte Zeit als freiwilliger Helfer","2":"Verpflichtung auf bestimmte Zeit als freigestellter Helfer"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":24,"question":"Ein Helfer hat sich auf bestimmte Zeit, ein anderer Helfer auf unbestimmte Zeit verpflichtet. Gibt es hinsichtlich der \u00fcbernommenen Pflichten Unterschiede ?","answers":{"1":"Ja","2":"Nein","3":"Mit Einschr\u00e4nkung"},"correct":[2]},{"category":1,"number":25,"question":"D\u00fcrfen einem Helfer aufgrund seiner Mitwirkung im THW berufliche Nachteile erwachsen?","answers":{"1":"Ja","2":"Nein","3":"Ja, in geringem Umfang"},"correct":[2]},{"category":1,"number":26,"question":"Besteht f\u00fcr einen Helfer w\u00e4hrend des Dienstes eine gesetzliche Unfallversicherung?","answers":{"1":"Nein, es besteht Versicherungsschutz \u00fcber seine Krankenkasse","2":"Ja, \u00fcber das Sozialgesetzbuch (SGB VII)","3":"Nein, er mu\u00df zus\u00e4tzlich eine private Versicherung abschlie\u00dfen"},"correct":[2]},{"category":1,"number":27,"question":"Welche der nebenstehenden Aufgaben nehmen die Bergungsgruppen im Technischen Zug u. a. wahr?","answers":{"1":"Bau und Instandsetzung von Freileitungen","2":"Rettung Versch\u00fctteter","3":"Abst\u00fctzen einsturzgef\u00e4hrdeter Geb\u00e4ude"},"correct":[2,3]},{"category":1,"number":28,"question":"Wie viele Formen von Fachgruppen gibt es im THW?","answers":{"1":"8","2":"13","3":"16"},"correct":[2]},{"category":1,"number":29,"question":"Welche Personalst\u00e4rke hat ein Technischer Zug mit Fachgruppe Infrastruktur?","answers":{"1":"40","2":"46","3":"34"},"correct":[3]},{"category":1,"number":30,"question":"Aus welchen (Teil-) Einheiten besteht ein Technischer Zug mit Fachgruppe R\u00e4umen?","answers":{"1":"1. BGr, 2. BGr, FGr R","2":"ZTr, FGr B, FGr R","3":"ZTr, 1. BGr, 2. BGr, FGr R"},"correct":[3]},{"category":1,"number":31,"question":"Welche Fahrzeuge hat gem\u00e4\u00df STAN ein Technischer Zug (nur Zugtrupp und Bergungsgruppen)?","answers":{"1":"1 MTW, 1 LKW-Kipper, 2 GKW","2":"1 MTW, 1 GKW I, 1 Anh\u00e4nger, 1 MzKW","3":"1 LKW-Kipper, 1 MTW, 1 GKW I"},"correct":[2]},{"category":1,"number":32,"question":"Wie hat sich ein Helfer zu verhalten, um \u00fcber den Dienstplan informiert zu sein?","answers":{"1":"Er kann warten, bis er ihm zugeschickt wird","2":"Er mu\u00df sich selber informieren","3":"Es gibt keinen festen Dienstplan"},"correct":[2]},{"category":1,"number":33,"question":"Zu welcher (Teil-) Einheit geh\u00f6rt der MzKW?","answers":{"1":"Zugtrupp","2":"1. Bergungsgruppe","3":"2. Bergungsgruppe"},"correct":[3]},{"category":1,"number":34,"question":"Wie wird die Anwesenheit des Helfers bei Dienstveranstaltungen erfasst?","answers":{"1":"Durch Eintrag ins Dienstbuch","2":"Durch Eintrag in die Personalakte","3":"Durch Eintrag in die Anwesenheitsliste"},"correct":[3]},{"category":1,"number":35,"question":"Zu welcher (Teil-) Einheit des Technischen Zuges geh\u00f6rt der MTW?","answers":{"1":"Zugtrupp","2":"1. Bergungsgruppe","3":"2. Bergungsgruppe"},"correct":[1]},{"category":1,"number":36,"question":"Welche der nebenstehenden Ger\u00e4te des Technischen Zuges befinden sich nur auf dem GKW I?","answers":{"1":"Hebekissen, 400 kN","2":"Brennschneidger\u00e4t","3":"Kernbohrger\u00e4t"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":37,"question":"Welche der nebenstehenden Aufgaben werden nur von der Fachgruppe Infrastruktur wahrgenommen?","answers":{"1":"Instandsetzen von Kfz","2":"Instandsetzen wichtiger Verteiler- und Verbraucheranlagen","3":"Absperrma\u00dfnahmen bei Ver- und Entsorgungsanlagen auf der Ebene Hausanschlu\u00df"},"correct":[2,3]},{"category":1,"number":38,"question":"Welche Fachgruppe wirkt beim Betrieb von Notbrunnen mit?","answers":{"1":"Fachgruppe Wasserschaden\/Pumpen","2":"Fachgruppe Wassergefahren","3":"Fachgruppe Infrastruktur"},"correct":[3]},{"category":1,"number":39,"question":"Welche Personalst\u00e4rke hat die Fachgruppe Infrastruktur?","answers":{"1":"18","2":"12","3":"4"},"correct":[2]},{"category":1,"number":40,"question":"In welchen Fachgruppen gibt es Rettungshunde?","answers":{"1":"F\u00fchrung und Kommunikation","2":"Infrastruktur","3":"Ortung"},"correct":[3]},{"category":1,"number":41,"question":"Was mu\u00df der Helfer bei der Einsatz-Anfahrt zur Unterkunft beachten?","answers":{"1":"Der Helfer hat keine Sonderrechte","2":"Es gilt die Stra\u00dfenverkehrsordnung","3":"Hupe und Warnblinkanlage bet\u00e4tigen"},"correct":[1,2]},{"category":1,"number":42,"question":"Welche der nebenstehenden Fahrzeuge geh\u00f6ren zur Fachgruppe R\u00e4umen?","answers":{"1":"Bergungsr\u00e4umger\u00e4t","2":"GKW I","3":"Kipper"},"correct":[1,3]},{"category":1,"number":43,"question":"Welche (Teil-) Einheiten des Technischen Zuges sind mit umluftunabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4ten ausgestattet?","answers":{"1":"Fachgruppe Ortung","2":"Fachgruppe Infrastruktur","3":"1. Bergungsgruppe"},"correct":[3]},{"category":1,"number":44,"question":"Wem muss ich als Helfer meine Mitgliedschaft im THW mitteilen?","answers":{"1":"Arbeitgeber","2":"Einwohnermeldeamt","3":"Arbeitsamt, im Falle einer Arbeitslosigkeit"},"correct":[1,3]},{"category":1,"number":45,"question":"Welche Aufgaben kann eine \u00f6rtliche THW-Helfervereinigung haben?","answers":{"1":"F\u00f6rderer der THW-Jugend","2":"Unterst\u00fctzt bei der Beschaffung fehlender Ger\u00e4tschaften","3":"F\u00f6rderung der Kameradschaft"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":46,"question":"Welche Rechtsform hat eine THW-Helfervereinigung?","answers":{"1":"Eingetragene Genossenschaft (e.G.)","2":"Eingetragener Verein (e.V.)","3":"Keine, weil sie ein Teil der BA THW ist"},"correct":[2]},{"category":1,"number":47,"question":"Welche Organisationsebenen der THW-Helfervereine gibt es?","answers":{"1":"\u00d6rtliche THW-Helfervereine","2":"Landesvereinigungen","3":"Bundesvereinigung"},"correct":[1,2,3]},{"category":1,"number":48,"question":"Welche M\u00f6glichkeiten habe ich, meinen Arbeitgeber \u00fcber die Mitwirkung im THW zu informieren?","answers":{"1":"Informationsschreiben \u00fcber die Mitgliedschaft im THW an den Arbeitgeber","2":"Arbeitgeber \u00fcber die eigenen Ausbildungsm\u00f6glichkeiten des THW informieren","3":"Den Ortsbeauftragten und\/oder Einheitsf\u00fchrer bitten, das Gespr\u00e4ch mit dem Arbeitgeber zu suchen, um ihn bei der Information \u00fcber das THW zu unterst\u00fctzen"},"correct":[1,2,3]},{"category":2,"number":1,"question":"Wer muss \u00fcber die Gefahren, die aus einem Einsatz entstehen k\u00f6nnen, informiert sein?","answers":{"1":"Nur der Auftraggeber","2":"Nur der Einheitsf\u00fchrer","3":"Jeder Helfer und alle weiteren Einsatzbeteiligten"},"correct":[3]},{"category":2,"number":2,"question":"Wie m\u00fcssen akute Gefahrenquellen, z. B. eine Stolperfalle durch eine Kabelschlinge, behandelt werden?","answers":{"1":"Nicht beachten","2":"Kennzeichnen, sichern, und wenn m\u00f6glich sofort beseitigen","3":"Dem direkten Vorgesetzten melden"},"correct":[2,3]},{"category":2,"number":3,"question":"Wie kann sich ein Helfer vor Gefahrenquellen im Einsatz sch\u00fctzen?","answers":{"1":"Pers\u00f6nliche Schutzbekleidung vorschriftsm\u00e4\u00dfig tragen, Rechtsvorschriften\/Verordnungen und Unfallverh\u00fctungsvorschriften beachten","2":"Zu Hause bleiben","3":"Nach eigenen Vorstellungen handeln"},"correct":[1]},{"category":2,"number":4,"question":"Was geh\u00f6rt zur pers\u00f6nlichen Schutzausstattung jedes Helfers?","answers":{"1":"Helm, Sicherheitsstiefel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe), Multifunktionsanzug","2":"Helm, Multifunktionsanzug, Schutzbrille","3":"Helm, Sicherheitsstiefel, Ledersch\u00fcrze, Multifunktionsanzug"},"correct":[1]},{"category":2,"number":5,"question":"Wie muss der Multifunktionsanzug des THW gepflegt werden?","answers":{"1":"95\u00b0 Kochw\u00e4sche","2":"Laut Pflegeanleitung im Kleidungsst\u00fcck","3":"Grunds\u00e4tzlich mit Kernseife"},"correct":[2]},{"category":2,"number":6,"question":"Was ist bei der Nutzung des Multifunktionsanzuges zu beachten?","answers":{"1":"Reparaturen d\u00fcrfen nur durch fachkundiges Personal durchgef\u00fchrt werden","2":"Alle Reparaturen muss der Helfer selbst durchf\u00fchren","3":"F\u00fcr die Reparaturen ist der Schirrmeister verantwortlich"},"correct":[1]},{"category":2,"number":7,"question":"Wer ist f\u00fcr die Bereitstellung der Arbeitsschutzkleidung verantwortlich?","answers":{"1":"Jeder Helfer selbst","2":"Die Bundesanstalt THW","3":"Die Fachgruppe Logistik"},"correct":[2]},{"category":2,"number":8,"question":"Was ist Gefahrgut?","answers":{"1":"Gefahrgut sind Gefahrstoffe oder andere gef\u00e4hrliche G\u00fcter die bef\u00f6rdert werden","2":"Geld und wertvolle Antiquit\u00e4ten","3":"Getr\u00e4nke f\u00fcr die Einheiten"},"correct":[1]},{"category":2,"number":9,"question":"Was sind Gefahrstoffe?","answers":{"1":"Gefahrstoffe sind Stoffe und Gegenst\u00e4nde, von denen aufgrund ihrer Natur, ihrer Eigenschaften, ihres Zustandes Gefahren ausgehen","2":"Gefahrstoffe sind Stoffe die nur selten Helfern gef\u00e4hrlich werden k\u00f6nnen","3":"Gefahrstoffe sind Stoffe, f\u00fcr die ein Helfer keine Schutzbekleidung ben\u00f6tigt"},"correct":[1]},{"category":2,"number":10,"question":"Wer kann f\u00fcr Vergehen im Umgang mit Gefahrstoffen (Ordnungswidrigkeit im Sinne des \u00a710 Abs. 1 Nr. 1, des Gesetzes \u00fcber die Bef\u00f6rderung gef\u00e4hrlicher G\u00fcter; z. B. Bu\u00dfgeld) zur Verantwortung gezogen werden?","answers":{"1":"Jeder Helfer im THW","2":"Nur der Pr\u00e4sident des THW","3":"Nur der Auftraggeber"},"correct":[1]},{"category":2,"number":11,"question":"Was ist bei einem Unfall mit Gefahrstoffen zu beachten?","answers":{"1":"M\u00f6glichst gro\u00dfen Abstand zum Unfallort halten, alle Z\u00fcndquellen fernhalten (Motor abstellen, Rauchverbot etc.) und die Strasse sichern (Warnschilder aufstellen), Stra\u00dfenbenutzer sowie Anwohner warnen","2":"Verunfallte aus dem gef\u00e4hrlichen Bereich bringen (Schutzma\u00dfnahmen unbedingt beachten - Eigenschutz!)","3":"Es m\u00fcssen keine Schutzma\u00dfnahmen getroffen werden"},"correct":[1,2]},{"category":2,"number":12,"question":"Woran kann ich die Gef\u00e4hrdung, die von einem Gefahrguttransport ausgeht, eindeutig erkennen?","answers":{"1":"Kennzeichnung an den Verpackungen","2":"Fahrzeugkennzeichnung, mitgef\u00fchrte Fahrzeugpapiere und Merkbl\u00e4tter","3":"Durch Fahrerbefragung"},"correct":[1,2]},{"category":2,"number":13,"question":"Was muss der Fahrer eines LKW bei jedem Gefahrguttransport an Bef\u00f6rderungspapieren mitf\u00fchren?","answers":{"1":"Anschrift des Lieferanten, Bef\u00f6rderungsbl\u00e4tter, Telefonnummer der Spedition und Fahrzeugschein","2":"UN \u2013 Nummer, Kemmler-Zahl, offiziellen Benennung des Stoffes \/ Gegenstandes, Klasse des Gutes, Anzahl \/ Beschreibung Versandst\u00fccke, Gesamtmenge, Name und Anschrift des Absender sowie des Empf\u00e4ngers, Unfallmerkbl\u00e4tter","3":"Lieferschein, Unfallmerkbl\u00e4tter, Lebenslauf"},"correct":[2]},{"category":2,"number":14,"question":"Welche Bedeutung hat die obere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z.B. an einem LKW?","answers":{"1":"Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)","2":"Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr","3":"Fahrzeugkennzeichen"},"correct":[2]},{"category":2,"number":15,"question":"Welche Bedeutung hat die untere Nummernkombination auf einer orangefarbenen Kennzeichnung (Warntafel) z.B. an einem LKW","answers":{"1":"Nummer zur Kennzeichnung der Guts (UN-Nummer)","2":"Nummer zur Kennzeichnung der Gefahr","3":"Fahrzeugkennzeichen"},"correct":[1]},{"category":3,"number":1,"question":"Wie lang ist ein Sicherheitsseil?","answers":{"1":"15 m","2":"30 m","3":"35 m"},"correct":[2]},{"category":3,"number":2,"question":"Wie lang ist eine Arbeitsleine (nach STAN)?","answers":{"1":"4,5 m","2":"5,0 m","3":"10,0 m \/ 20,0 m"},"correct":[3]},{"category":3,"number":3,"question":"Welche Leinen\/Seile d\u00fcrfen zum Ablassen von Personen verwendet werden?","answers":{"1":"Sicherheitsseile","2":"Arbeitsleinen","3":"Jede Naturfaserleine"},"correct":[1]},{"category":3,"number":4,"question":"Wozu d\u00fcrfen Sicherheitsseile eingesetzt werden?","answers":{"1":"Zur Absturzsicherung","2":"Zum Ablassen und Hochziehen von Personen","3":"Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten"},"correct":[1,2]},{"category":3,"number":5,"question":"Wozu d\u00fcrfen Arbeitsleinen eingesetzt werden?","answers":{"1":"Zur Absturzsicherung","2":"Zum Ablassen und Hochziehen von Personen","3":"Zum Absperren oder Anschlagen von Lasten"},"correct":[3]},{"category":3,"number":6,"question":"Worauf ist zu achten, wenn Leinen und Seile \u00fcber scharfe Kanten gef\u00fchrt werden m\u00fcssen?","answers":{"1":"Auf Gleitschutz","2":"Auf Kantenschutz","3":"Auf Leinen-\/Seilschutz"},"correct":[3]},{"category":3,"number":7,"question":"Wie ist ein Sicherheitsseil farblich gekennzeichnet?","answers":{"1":"Wei\u00df","2":"Gr\u00fcn","3":"Rot"},"correct":[1]},{"category":3,"number":8,"question":"Wie ist eine Arbeitsleine farblich gekennzeichnet?","answers":{"1":"Wei\u00df","2":"Gr\u00fcn","3":"Rot"},"correct":[3]},{"category":3,"number":9,"question":"Woran erkennt man Kunststoffseile und -leinen eindeutig?","answers":{"1":"An der Farbe","2":"An der Oberfl\u00e4che","3":"Am verschwei\u00dften Zopfende"},"correct":[3]},{"category":3,"number":10,"question":"Wie werden nasse Leinen und Seile nach ihrem Einsatz behandelt?","answers":{"1":"Aufschie\u00dfen und auf die Heizung legen","2":"Aufh\u00e4ngen und an der Luft trocknen","3":"Aufh\u00e4ngen und in der Sonne trocknen"},"correct":[2]},{"category":3,"number":11,"question":"Wie lang muss nach Fertigstellung einer Leinenverbindung das Leinenende noch \u00fcberstehen?","answers":{"1":"mindestens 5 x Leinendurchmesser","2":"mindestens 10 x Leinendurchmesser","3":"mindestens 30 x Leinendurchmesser"},"correct":[2]},{"category":3,"number":12,"question":"Mit welcher Verbindung werden Leinen gleichen Durchmessers verl\u00e4ngert?","answers":{"1":"Wickelbund","2":"Mastwurf","3":"Sackstich"},"correct":[3]},{"category":3,"number":13,"question":"Wozu werden Rundschlingen verwendet?","answers":{"1":"Zum Anschlagen einer Last","2":"Zur Menschenrettung","3":"Zum Verl\u00e4ngern von Ketten"},"correct":[1]},{"category":3,"number":14,"question":"Mit welchem der aufgef\u00fchrten Stiche wird eine Last angeschlagen?","answers":{"1":"Mastwurf","2":"Sackstich","3":"Bockschn\u00fcrbund"},"correct":[1]},{"category":3,"number":15,"question":"Wie gro\u00df mu\u00df der Sicherheitsabstand bei unter Zug stehenden Drahtseilen mindestens sein?","answers":{"1":"Halbe Seill\u00e4nge","2":"Eineinhalbfache Seill\u00e4nge","3":"Zweifache Seill\u00e4nge"},"correct":[2]},{"category":3,"number":16,"question":"Mit welchen Verbindungsmitteln werden Ketten verl\u00e4ngert?","answers":{"1":"Mit Drahtseilklemmen","2":"Mit Sch\u00e4keln","3":"Mit Knoten"},"correct":[2]},{"category":3,"number":17,"question":"Wozu dienen Bandschlingen?","answers":{"1":"Zum Retten von Personen","2":"Zum Anschlagen von Lasten","3":"Zur Ladungssicherung"},"correct":[1]},{"category":3,"number":18,"question":"Wozu d\u00fcrfen Spanngurte verwendet werden?","answers":{"1":"Zum Retten von Personen","2":"Zur Ladungssicherung","3":"Zum Anschlagen von Lasten"},"correct":[2]},{"category":4,"number":1,"question":"Wieviel Grad Neigung soll der Anstellwinkel von Leitern betragen?","answers":{"1":"45\u00b0 - 55\u00b0","2":"ca. 68\u00b0 - 75\u00b0","3":"90\u00b0"},"correct":[2]},{"category":4,"number":2,"question":"Wie greifen die H\u00e4nde beim Besteigen von Leitern?","answers":{"1":"Um die Sprossen","2":"Um die Holme","3":"Um die Sprossen oder um die Holme"},"correct":[1]},{"category":4,"number":3,"question":"Welche Arten von Leitersicherungen k\u00f6nnen angewandt werden?","answers":{"1":"Nur Fu\u00dfpunktsicherung","2":"Nur Kopfpunktsicherung","3":"Fu\u00df- und\/oder Kopfpunktsicherung"},"correct":[3]},{"category":4,"number":4,"question":"Was ist beim Aufstellen der Schiebeanlegeleiter zu beachten?","answers":{"1":"Die Leiter kann am Objekt stehend verl\u00e4ngert werden","2":"Die Leiter muss am Boden auf Arbeitsh\u00f6he eingestellt werden","3":"Drei Sprossen m\u00fcssen \u00fcber der Einstiegsh\u00f6he liegen"},"correct":[2,3]},{"category":4,"number":5,"question":"Wozu d\u00fcrfen Schiebleitern eingesetzt werden?","answers":{"1":"Zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben","2":"Zum l\u00e4ngerfristigen Arbeiten in gro\u00dfen H\u00f6hen","3":"Zum Besteigen von Objekten"},"correct":[3]},{"category":4,"number":6,"question":"D\u00fcrfen Steckleitern zum \u00dcberwinden von Gr\u00e4ben und Spalten eingesetzt werden?","answers":{"1":"Ja","2":"Nein","3":"Nur kurzfristig"},"correct":[1]},{"category":5,"number":1,"question":"Gibt es in der Ausstattung explosionsgesch\u00fctzte Leuchten?","answers":{"1":"JA","2":"NEIN"},"correct":[1]},{"category":5,"number":2,"question":"Woran erkennen Sie eindeutig explosionsgesch\u00fctzte Leuchten?","answers":{"1":"An den \"EX\"-Beschriftungen","2":"An der Farbe","3":"An den Sicherheitsverschl\u00fcssen (Dreikant)"},"correct":[1]},{"category":5,"number":3,"question":"Auf welche Spannung sind die Flutlichtstrahler ausgelegt?","answers":{"1":"12 Volt","2":"24 Volt","3":"230 Volt"},"correct":[3]},{"category":5,"number":4,"question":"Auf welche L\u00e4nge l\u00e4sst sich das Teleskop-Dreibeinstativ des Flutlichtstrahlers ausziehen?","answers":{"1":"Auf 3,00 m","2":"Auf 5,00 m","3":"Auf 7,00 m"},"correct":[2]},{"category":5,"number":5,"question":"Welche Nennleistung erbringt ein Stromerzeuger mit dem der Beleuchtungssatz \"Flutlichtstrahler\" betrieben wird?","answers":{"1":"2\/4 kVA","2":"5\/8 kVA","3":"7\/10 kVA"},"correct":[2]},{"category":5,"number":6,"question":"Mit wieviel Watt darf der 5 kVA-Stromerzeuger maximal belastet werden?","answers":{"1":"5.000 Watt","2":"4.000 Watt","3":"3.000 Watt"},"correct":[2]},{"category":5,"number":7,"question":"Kann an einem 5 kVA-Stromerzeuger eine Tauchpumpe mit 3 kW und eine mit 2 kW gleichzeitig betrieben werden?","answers":{"1":"JA","2":"NEIN"},"correct":[2]},{"category":5,"number":8,"question":"Wie wird der Stromerzeuger 5 kVA bzw. 8 kVA gestartet?","answers":{"1":"Durch Seilzug","2":"Durch Anlasser","3":"Durch Batterie"},"correct":[1]},{"category":5,"number":9,"question":"In welcher Stellung mu\u00df die Luftklappe bei Inbetriebnahme des kalten Motors des Stromerzeugers 5 kVA bzw. 8 kVA stehen?","answers":{"1":"Auf \"Zu\"","2":"Auf \"Auf\"","3":"Auf \"Mittelstellung\""},"correct":[1]},{"category":5,"number":10,"question":"Mit welchem Betriebsstoff wird der Motor des Stromerzeugers betrieben (2-Takt-Ottomoter)?","answers":{"1":"Kraftstoff\/\u00d6l-Gemisch","2":"Diesel","3":"Benzin"},"correct":[1]},{"category":5,"number":11,"question":"Was ist beim Nachtanken eines Stromerzeugers zu beachten?","answers":{"1":"Motor muss abgestellt sein","2":"Motor kann laufen","3":"Benzinhahn muss geschlossen sein"},"correct":[1]},{"category":5,"number":12,"question":"Wie wird der Motor des Stromerzeugers stillgesetzt? (f\u00fcr kurzfristige Au\u00dferbetriebnahme)","answers":{"1":"Z\u00fcndkabel abziehen","2":"Luftklappe schlie\u00dfen","3":"Kurzschlu\u00dfknopf bet\u00e4tigen \/ Z\u00fcndungsschalter bet\u00e4tigen"},"correct":[3]},{"category":5,"number":13,"question":"Welche L\u00e4nge hat das Anschlusskabel der Kabeltrommel?","answers":{"1":"5,00 m","2":"7,00 m","3":"9,00 m"},"correct":[1]},{"category":5,"number":14,"question":"Welche Aufgaben darf das THW eigenst\u00e4ndig im Stra\u00dfenverkehr wahrnehmen?","answers":{"1":"Eigensicherung der Unfallstelle","2":"Verkehrskontrollen","3":"Verkehrslenkung"},"correct":[1]},{"category":5,"number":15,"question":"Welche Aufgaben geh\u00f6ren zur THV (Technischen Hilfe auf Verkehrswegen)?","answers":{"1":"Stra\u00dfensperrungen","2":"Beseitigung von Verkehrshindernissen und Fahrzeugbergungen","3":"Pannenhilfe"},"correct":[2]},{"category":5,"number":16,"question":"Welche spezielle Schutzausstattung muss der Helfer zu seiner pers\u00f6nlichen Schutzausstattung im Einsatz auf Verkehrswegen anlegen?","answers":{"1":"Warmen Pullover","2":"Warnweste","3":"Winterm\u00fctze"},"correct":[2]},{"category":5,"number":17,"question":"Was ist beim Aufbau einer Beleuchtungsquelle zu beachten?","answers":{"1":"M\u00f6glichst blendungsarm","2":"Sicherer Stand der Beleuchtungsquelle","3":"Kabel m\u00f6glichst stolperfrei verlegen"},"correct":[1,2,3]},{"category":5,"number":18,"question":"Welche Gesamtl\u00e4nge hat das Kabel der Kabeltrommel?","answers":{"1":"40,00 m","2":"50,00 m","3":"60,00 m"},"correct":[2]},{"category":6,"number":1,"question":"Welche der aufgef\u00fchrten Werkzeuge sind Holzbearbeitungswerkzeuge?","answers":{"1":"Zugmesser","2":"Spitzmei\u00dfel","3":"Stangen-Schlangenbohrer"},"correct":[1,3]},{"category":6,"number":2,"question":"Wozu dient das Zugmesser?","answers":{"1":"Zum Entrinden","2":"Zum Entgraten von Metall","3":"Zum Abl\u00e4ngen von Holz"},"correct":[1]},{"category":6,"number":3,"question":"Worauf m\u00fcssen Sie beim Umgang mit Holzbearbeitungsger\u00e4ten achten?","answers":{"1":"Auf festen Sitz der Stiele","2":"Auf ausreichende Schneidf\u00e4higkeit","3":"Auf ausreichenden Sicherheitsabstand zum n\u00e4chsten Helfer"},"correct":[1,2,3]},{"category":6,"number":4,"question":"Wie lang soll die Spitze eines Holzpfahles sein?","answers":{"1":"ca. einfacher Durchmesser des Pfahles","2":"ca. zweifacher Durchmesser des Pfahles","3":"ca. dreifacher Durchmesser des Pfahles"},"correct":[2]},{"category":6,"number":5,"question":"An welchem Ende eines Holzpfahles erfolgt das Anspitzen?","answers":{"1":"Am Zopfende","2":"Am Stammende","3":"Am Stamm- oder Zopfende"},"correct":[1]},{"category":6,"number":6,"question":"Mit welchem Betriebsstoff wird die Motors\u00e4ge betrieben?","answers":{"1":"Dieselkraftstoff","2":"Superkraftstoff","3":"Kraftstoff\/\u00d6l-Gemisch"},"correct":[3]},{"category":6,"number":7,"question":"Wie wird die Kettenspannung der Motors\u00e4ge gepr\u00fcft?","answers":{"1":"Mit der Einstellehre","2":"Bei abgestelltem Motor muss sich die Kette von Hand leicht durchziehen lassen","3":"Durch Sichtpr\u00fcfung"},"correct":[2]},{"category":6,"number":8,"question":"Die Motors\u00e4ge ist in Betrieb. Was ist bei einer geringen Standortver\u00e4nderung zu beachten?","answers":{"1":"Motor abstellen","2":"Kettenbremse einlegen","3":"Schwertschutz verwenden"},"correct":[2]},{"category":6,"number":9,"question":"Die Motors\u00e4ge ist in Betrieb. Was ist beim Tragen \u00fcber eine l\u00e4ngere Wegstrecke zu beachten?","answers":{"1":"Motors\u00e4ge auseinander bauen","2":"Motor abstellen","3":"Schwertschutz verwenden"},"correct":[2,3]},{"category":6,"number":10,"question":"Wie wird eine Bauklammer in Holz getrieben?","answers":{"1":"Durch wechselseitige Schl\u00e4ge \u00fcber den rechtwinklig abgebogenen Spitzen","2":"Durch Schl\u00e4ge auf die Mitte des Flach- oder Rundstahls","3":"Durch wechselseitige Schl\u00e4ge auf die Mitte und die rechtwinklig abgebogenen Spitzen"},"correct":[1]},{"category":6,"number":11,"question":"Wie lang muss die \u00dcberblattung in L\u00e4ngsrichtung bei einer Holzverbindung sein?","answers":{"1":"einfache H\u00f6he (1 x h)","2":"zweifache H\u00f6he (2 x h)","3":"halbe H\u00f6he (0,5 x h)"},"correct":[2]},{"category":6,"number":12,"question":"Welche Handschuhe m\u00fcssen bei der Gesteinsbearbeitung getragen werden?","answers":{"1":"Hitzeschutzhandschuhe","2":"Gummihandschuhe","3":"Lederschutzhandschuhe (Stulpe)"},"correct":[3]},{"category":6,"number":13,"question":"Welche Schutzausr\u00fcstung ist beim Arbeiten mit F\u00e4ustel und Mei\u00dfel unbedingt zu tragen?","answers":{"1":"Schwei\u00dfbrille, Gummistiefel","2":"Schutzbrille, Lederschutzhandschuhe (Stulpe)","3":"Lederschutzhandschuhe (Stulpe), G\u00fcrtel"},"correct":[2]},{"category":6,"number":14,"question":"Worauf ist bei der Verwendung von H\u00e4mmern zu achten?","answers":{"1":"Auf festen Sitz von Stiel und Keil","2":"Der Stiel muss lackiert sein","3":"Das Hammergewicht muss den Vorschriften entsprechen"},"correct":[1]},{"category":6,"number":15,"question":"Wie l\u00f6st man festsitzende Mei\u00dfel?","answers":{"1":"Mit dem Stechbeitel","2":"Mit der Hydropresse","3":"Durch leichte seitliche Schl\u00e4ge"},"correct":[3]},{"category":6,"number":16,"question":"Welche Gefahr entsteht durch einen \"Bart\" am Mei\u00dfelkopf?","answers":{"1":"Abrutschen des Hammers","2":"Verletzungen durch Absplittern des Bartes","3":"Bruch des Mei\u00dfels"},"correct":[2]},{"category":6,"number":17,"question":"Welche Werkzeuge k\u00f6nnen zum Anfertigen eines Mauerdurchbruchs von Hand benutzt werden?","answers":{"1":"Kl\u00f6pfel und Stechbeitel","2":"F\u00e4ustel und Flach- oder Spitzsteinmei\u00dfel","3":"Stangen-Schlangenbohrer"},"correct":[2]},{"category":6,"number":18,"question":"Was ist vor Ablegen des Elektro-Trennschleifers unbedingt zu beachten?","answers":{"1":"Netzstecker herausziehen","2":"Stillstand der Trennscheibe abwarten","3":"Kabelf\u00fchrung beachten"},"correct":[2,3]},{"category":6,"number":19,"question":"Was ist beim Standortwechsel mit dem Elektro-Trennschleifer zu beachten?","answers":{"1":"Finger nicht am Ein-\/Ausschalter halten","2":"Vorher Trennscheibe ausbauen","3":"Motor abstellen; Stillstand der Trennscheibe abwarten"},"correct":[1,3]},{"category":6,"number":20,"question":"Wann ist der Schleifscheibenschutz richtig eingestellt?","answers":{"1":"Wenn die Werkstoffpartikel vom Benutzer und Ger\u00e4t weggelenkt werden","2":"Wenn der Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach oben zeigt","3":"Wenn der Schleifscheibenschutz mit der \u00d6ffnung nach unten zeigt"},"correct":[1]},{"category":6,"number":21,"question":"Welche H\u00e4rte mu\u00df der Werkstoff eines Werkzeuges f\u00fcr Metallbearbeitung gegen\u00fcber dem zu bearbeitenden Werkstoff besitzen?","answers":{"1":"H\u00e4rter","2":"Gleich hart","3":"Weicher"},"correct":[1]},{"category":6,"number":22,"question":"Mit welchem Werkzeug werden Blechkanten und Rohre entgratet?","answers":{"1":"Mit der Feile","2":"Mit dem Mei\u00dfel","3":"Mit der Handblechschere"},"correct":[1]},{"category":6,"number":23,"question":"Welches Werkzeug kann zum Durchtrennen eines Gu\u00dfrohres verwendet werden?","answers":{"1":"Trennschleifger\u00e4t","2":"Kettenmotors\u00e4ge","3":"Einmannb\u00fcgels\u00e4ge"},"correct":[1]},{"category":6,"number":24,"question":"Mit welcher Umdrehungszahl der Trennscheibe ist das Trennschleifger\u00e4t an das Werkst\u00fcck anzusetzen?","answers":{"1":"Bei Stillstand","2":"Bei Anlaufdrehzahl","3":"Bei H\u00f6chstdrehzahl"},"correct":[3]},{"category":6,"number":25,"question":"Mit welcher Trennscheibe ist Aluminium zu durchtrennen?","answers":{"1":"Mit der Metallscheibe","2":"Mit der Asphaltscheibe","3":"Mit der Steinscheibe"},"correct":[2]},{"category":6,"number":26,"question":"Welche Schutzausstattung mu\u00df beim Gebrauch des Trennschleifger\u00e4tes unbedingt getragen werden?","answers":{"1":"Ledersch\u00fcrze, G\u00fcrtel, Lederschutzhandschuhe (Stulpe)","2":"Handschuhe, Gummistiefel","3":"Schutzbrille, Schutzhelm, Lederschutzhandschuhe (Stulpe), Ledersch\u00fcrze, Geh\u00f6rschutz"},"correct":[3]},{"category":6,"number":27,"question":"Welche Teile d\u00fcrfen mit der hydr. Schere nicht geschnitten werden?","answers":{"1":"Geh\u00e4rtete Stahlteile (Lenks\u00e4ulen, Achsen)","2":"Karosseriebleche","3":"Sto\u00dfd\u00e4mpfer"},"correct":[1,3]},{"category":6,"number":28,"question":"Was ist vor der Inbetriebnahme von hydr. Schere\/Spreizer zu \u00fcberpr\u00fcfen?","answers":{"1":"\u00d6lstand auf Maximum","2":"Kraftstoffbeh\u00e4lter gef\u00fcllt","3":"H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche knickfrei ausgelegt"},"correct":[1,2,3]},{"category":6,"number":29,"question":"Worauf ist bei der Au\u00dferbetriebnahme von hydr. Schere\/Spreizer zu achten?","answers":{"1":"Spreizarme d\u00fcrfen nicht ganz geschlossen sein","2":"Spreizarme m\u00fcssen ganz geschlossen sein","3":"Spreizarme sind abzumontieren"},"correct":[1]},{"category":6,"number":30,"question":"Welche Schutzaustattung mu\u00df beim Arbeiten mit hydr. Schere\/Spreizer getragen werden?","answers":{"1":"Schutzhelm mit Gesichtsschutz","2":"Lederschutzhandschuhe (Stulpe)","3":"Vollst\u00e4ndige Einsatzbekleidung"},"correct":[1,2,3]},{"category":6,"number":31,"question":"Wozu kann der hydr. Spreizer verwendet werden?","answers":{"1":"Als Zugger\u00e4t (mit den dazugeh\u00f6rigen Ketten)","2":"Zum Quetschen von Rohren","3":"Zum Anheben von Lasten"},"correct":[1,2,3]},{"category":6,"number":32,"question":"Was ist beim Arbeiten mit der hydr. Schere zu beachten?","answers":{"1":"Gebrauch der pers\u00f6nlichen Schutzaustattung","2":"Keine Personen im Gefahrenbereich","3":"Ger\u00e4t nur f\u00fcr vorgesehene Materialien verwenden"},"correct":[1,2,3]},{"category":7,"number":1,"question":"Welches Material darf bei der Verwendung der Brechstange als \"Hebeldrehpunkt\" nicht verwendet werden?","answers":{"1":"Ziegelsteine","2":"Hohlblocksteine","3":"Holz"},"correct":[1,2]},{"category":7,"number":2,"question":"Was verstehen sie unter dem Begriff \"Lose Rolle\"?","answers":{"1":"Querriegel zur Befestigung von Stropps","2":"Kloben (Rolle) an Festpunkt angeschlagen","3":"Kloben (Rolle) an Last angeschlagen"},"correct":[3]},{"category":7,"number":3,"question":"Was ist beim Anheben von Lasten zu beachten?","answers":{"1":"Seilhaken nach dem Anschlagen der Last sichern","2":"Mit den H\u00e4nden nicht unter die Last greifen","3":"St\u00e4ndiges Beobachten der anzuhebenden Last"},"correct":[1,2,3]},{"category":7,"number":4,"question":"\u00dcber welche Druck-Kraft-Hebezeuge verf\u00fcgen die Bergungsgruppen?","answers":{"1":"Brechstange","2":"Hydraulikheber","3":"Hebekissen"},"correct":[1,2,3]},{"category":7,"number":5,"question":"An welchem Druck-Kraft-Hebezug kann ein Schnellstop durchgef\u00fchrt werden?","answers":{"1":"Am Hebekissen","2":"Am Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug)","3":"Am Hydraulikheber (Hydropresse)"},"correct":[3]},{"category":7,"number":6,"question":"An welchem Ger\u00e4t befinden sich H\u00f6chstdruckschl\u00e4uche?","answers":{"1":"Am Brennschneidger\u00e4t","2":"Am Hydraulikheber (Hydropresse)","3":"Am Rettungsger\u00e4tesatz Schere\/Spreizer"},"correct":[2,3]},{"category":7,"number":7,"question":"Welches der genannten Ger\u00e4te ist kein Zugkraft-Hebezeug?","answers":{"1":"Brechstange","2":"Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug)","3":"Hydraulischer Spreizer"},"correct":[1]},{"category":7,"number":8,"question":"Welche Zugkraft hat das Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) im direkten Zug nach STAN?","answers":{"1":"15\/16 kN","2":"20\/25 kN","3":"30\/35 kN"},"correct":[1]},{"category":7,"number":9,"question":"Bei welcher \u00dcberbelastung schert der Scherstift des Hebe- und Zugger\u00e4tes (Greifzug) ab?","answers":{"1":"0 - 10 %","2":"25 - 50 %","3":"100 %"},"correct":[2]},{"category":7,"number":10,"question":"Wie gro\u00df ist die Belastbarkeit des Klappklobenhakens?","answers":{"1":"15 kN","2":"32 kN","3":"50 kN"},"correct":[2]},{"category":7,"number":11,"question":"Wo sind die Scherstifte im Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) eingebaut?","answers":{"1":"Am R\u00fcckzughebel","2":"An den Klemmbacken","3":"Am Vorschubhebel"},"correct":[3]},{"category":7,"number":12,"question":"Was ist nach dem Abreissen der Scherstifte beim Hebe- und Zugger\u00e4t (Greifzug) zu tun?","answers":{"1":"Das Ger\u00e4t kann nicht repariert werden","2":"Die Scherstifte sind auszutauschen","3":"Das Ger\u00e4t an den Hersteller einschicken"},"correct":[2]},{"category":7,"number":13,"question":"Wieviele Hebekissen des Hebekissensatzes GKW 1 d\u00fcrfen beim Anheben einer Last \u00fcbereinander gelegt werden?","answers":{"1":"2 Hebekissen","2":"3 Hebekissen","3":"beliebig viele"},"correct":[1]},{"category":7,"number":14,"question":"Wieweit muss das Hebekissen mit seiner Fl\u00e4che mindestens unter die Last eingeschoben werden?","answers":{"1":"2\/3 der Kissenfl\u00e4che","2":"1\/2 der Kissenfl\u00e4che","3":"1\/3 der Kissenfl\u00e4che"},"correct":[1]},{"category":7,"number":15,"question":"Welche Druckuftquellen k\u00f6nnen mit dem Steuerorgan des Hebekissens verbunden werden?","answers":{"1":"Kfz-Reifenf\u00fcllanlage","2":"Kfz-Zweikreisbremssystem","3":"Druckluftflaschen 200\/300 bar"},"correct":[1,2,3]},{"category":7,"number":16,"question":"Was ist bei Verwendung einer Druckluftanlage zum Betrieb der Hebekissen zu beachten?","answers":{"1":"Es sollte ein \u00d6labscheider verwendet werden","2":"Bei Betriebsdruck \u00fcber 12 bar ist ein Druckminderer zu verwenden","3":"Druckluftanlagen \u00fcber 12 bar d\u00fcrfen nicht verwendet werden"},"correct":[1,2]},{"category":7,"number":17,"question":"Wie viele Personen d\u00fcrfen gleichzeitig unter einer schwebenden Last stehen?","answers":{"1":"Eine Person","2":"nur F\u00fchrungskr\u00e4fte","3":"keine Person"},"correct":[3]},{"category":7,"number":18,"question":"Welche Sicherheitshinweise sind beim Arbeiten mit Hebekissen einzuhalten?","answers":{"1":"Last gegen Wegrutschen sichern","2":"Last bei fortschreitendem Hub laufend unterbauen","3":"Hebekissen nicht an scharfen Kanten ansetzen"},"correct":[1,2,3]},{"category":8,"number":1,"question":"Was bedeutet der Begriff \"Oberstrom\"?","answers":{"1":"Oberfl\u00e4chenstr\u00f6mung","2":"In Richtung Quelle bezogene Ortsangabe","3":"In Richtung M\u00fcndung bezogene Ortsangabe"},"correct":[2]},{"category":8,"number":2,"question":"Was ist ausschlaggebend f\u00fcr die Bezeichnung \"linkes Ufer\" und \"rechtes Ufer\"?","answers":{"1":"Die Stromrichtung","2":"Der eigene Standort","3":"Die Himmelsrichtung"},"correct":[1]},{"category":8,"number":3,"question":"Was ist beim Durchschreiten unbekannter Gew\u00e4sser als erste Ma\u00dfnahme durchzuf\u00fchren?","answers":{"1":"\u00dcbergangsstelle kennzeichnen","2":"Beschaffenheit der \u00dcbergangstelle festellen (Tiefen loten)","3":"Erkundenden Helfer sichern"},"correct":[3]},{"category":8,"number":4,"question":"Zwei Helfer haben den Auftrag, ein langes Rohr quer durch ein flie\u00dfendes bekanntes Gew\u00e4sser zu tragen. Wie ist die Last zu tragen?","answers":{"1":"Auf den Schultern Oberstrom","2":"Auf den Schultern Unterstrom","3":"Bei einem Helfer auf der Schulter Oberstrom, bei einem Helfer auf der Schulter Unterstrom"},"correct":[2]},{"category":8,"number":5,"question":"Wie kann ein am oder im Wasser arbeitender Helfer korrekt gesichert werden?","answers":{"1":"Mit Schn\u00fcrbund","2":"Mit Wickelbund","3":"Mit Auffanggurt und Sicherheitsseil"},"correct":[3]},{"category":8,"number":6,"question":"Wie sind an besonders gef\u00e4hrdeten Einsatzpunkten am Wasser eingesetzte Helfer zu sichern?","answers":{"1":"Nur mir Sicherheitsseil","2":"Nur mit Rettungsweste","3":"Mit Sicherheitsseil und Rettungsweste"},"correct":[3]},{"category":8,"number":7,"question":"Wieweit soll ein Standardsandsack gef\u00fcllt sein?","answers":{"1":"Zu ca. 50 %","2":"Zu ca. 75 %","3":"Zu ca. 100 %"},"correct":[2]},{"category":8,"number":8,"question":"Wie muss beim Anlegen von Schutzw\u00e4llen aus Sands\u00e4cken die unterste Lage gepackt werden?","answers":{"1":"Quer zur Wasserseite","2":"Mit der Einf\u00fcll\u00f6ffnung zur Wasserseite","3":"Mit dem Sackboden zur Wasserseite"},"correct":[3]},{"category":8,"number":9,"question":"Welche F\u00fcllmenge Sand ist bei einem Sandsack mit den Ma\u00dfen: H\u00f6he = 150cm \/ Breite = 40cm zu verwenden?","answers":{"1":"75 Prozent","2":"2\/3 des Volumens","3":"Maximal 20 kg"},"correct":[3]},{"category":8,"number":10,"question":"Wie hoch muss eine Quellkade gebaut sein?","answers":{"1":"1,5 Meter","2":"F\u00fcnf Lagen Sands\u00e4cke, kreuzweise gestapelt","3":"Mindestens genau so hoch wie der Wasserstand auf der Wasserseite des Deiches"},"correct":[3]},{"category":8,"number":11,"question":"Wie sind Tauchpumpen im Einsatz zu sichern?","answers":{"1":"Mit einer Sicherungsleine am Geh\u00e4use und einem Festpunkt","2":"Schlauch und Stromkabel reichen als Sicherung aus","3":"Eine Sicherung ist nicht erforderlich"},"correct":[1]},{"category":8,"number":12,"question":"Was ist bei der Verwendung eines Wasser f\u00fchrenden Schlauches \u00fcber die Stra\u00dfe zu beachten?","answers":{"1":"Die Stra\u00dfe ist zu sperren","2":"Schl\u00e4uche sind immer an der gleichen Stelle zu \u00fcberqueren","3":"Es sind ausschlie\u00dflich Schlauchbr\u00fccken zu verwenden"},"correct":[2,3]},{"category":8,"number":13,"question":"Welche Schl\u00e4uche sind auf dem GKW I laut STAN \"THW\" verlastet?","answers":{"1":"Saugschl\u00e4uche B","2":"Druckschl\u00e4uche C","3":"Druckschl\u00e4uche B"},"correct":[2]},{"category":8,"number":14,"question":"Welche Schutzbekleidung muss ein Helfer auf oder am Wasser nutzen?\r\n","answers":{"1":"Regenjacke, Gummistiefel, Base-Cap","2":"Helm mit geschlossenem Kinnriemen, Rettungsweste","3":"Schwimmweste, Rettungsleine"},"correct":[2]},{"category":9,"number":1,"question":"Welche Ma\u00dfnahme ist beim Auslaufen gef\u00e4hrlicher oder unbekannter Fl\u00fcssigkeiten zu ergreifen?","answers":{"1":"Weitr\u00e4umig absperren","2":"Umstehende warnen","3":"Melden"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":2,"question":"Welcher Mindestabstand ist vom Auflagepunkt (Bodenber\u00fchrung) einer abgerissenen Hochspannungsleitung zu halten?","answers":{"1":"15,00 m","2":"20,00 m","3":"3,00 m"},"correct":[2]},{"category":9,"number":3,"question":"Welche Schutzma\u00dfnahme ist vor dem Betreten von \u00fcberfluteten Kellerr\u00e4umen zu treffen?","answers":{"1":"Anlegen von Rettungswesten","2":"Sichern von Treibgut","3":"Stromversorgung abschalten (lassen)"},"correct":[3]},{"category":9,"number":4,"question":"Was ist als erstes zu veranlassen, wenn ausstr\u00f6mendes Gas vermutet wird?","answers":{"1":"Benutzung von offenem Feuer, elektrischen Anlagen und anderen Z\u00fcndquellen untersagen","2":"Gaskonzentration messen","3":"Fenster und T\u00fcren \u00f6ffnen"},"correct":[1]},{"category":9,"number":5,"question":"Welche Sicherungsma\u00dfnahmen sind beim Einstieg in Tanks, Silos, Gruben oder Sch\u00e4chten zu treffen?","answers":{"1":"Sicherung des Helfers mit Arbeitsleine","2":"Umluftunabh\u00e4ngiges Atemschutzger\u00e4t anlegen, Helfer mit Sicherheitsseil sichern, Rettungstrupp unter umluftunabh\u00e4ngigen Atemschutzger\u00e4t bereitstellen","3":"Wenn zwei oder mehrere Helfer einsteigen, sind keine Sicherheitsma\u00dfnahmen erforderlich"},"correct":[2]},{"category":9,"number":6,"question":"Was mu\u00df bei der Benutzung des Auffanggurtes als Absturzsicherung beachtet werden?","answers":{"1":"Auffangger\u00e4t darf nicht verwendet werden","2":"Auf losen Sitz des Auffanggurtes achten","3":"Benutzung nur mit Auffangger\u00e4t"},"correct":[3]},{"category":9,"number":7,"question":"Welche Sicherungsart ist bei der Absturzsicherung zu verwenden?","answers":{"1":"Statische Sicherung","2":"Dynamische Sicherung","3":"Sicherung \u00fcber Festpunkt"},"correct":[2,3]},{"category":9,"number":8,"question":"Was ist bei der Absturzsicherung besonders zu beachten?","answers":{"1":"Nur dynamisch \u00fcber Festpunkt sichern","2":"Falld\u00e4mpfer einsetzen","3":"Straffe Seilf\u00fchrung (Schlaffseil vermeiden)"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":9,"question":"Wie haben Sie sich als Helfer auf der Fahrt mit Einsatzfahrzeugen zu verhalten?","answers":{"1":"Sicherheitsgurt anlegen, Sitzplatz nicht verlassen","2":"Bei Halt des Kraftfahrzeuges dieses sofort verlassen","3":"Auf- und Absitzen nur auf Anweisung"},"correct":[1,3]},{"category":9,"number":10,"question":"Was soll bei der Erkundung festgestellt werden?","answers":{"1":"Wo Menschen in Gefahr sind","2":"Wie gro\u00df der Schadensumfang ist","3":"Wo und wann ein schnelles Eindringen in die Schadensstelle m\u00f6glich ist"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":11,"question":"Wer ist verpflichtet zu melden?","answers":{"1":"Nur der Zugf\u00fchrer","2":"Nur der Gruppenf\u00fchrer","3":"Jeder Helfer"},"correct":[3]},{"category":9,"number":12,"question":"Was ist im Einsatz bei der Verpflegung unbedingt zu beachten?","answers":{"1":"Vor dem Essen H\u00e4nde waschen","2":"Nur Salate und Obst essen","3":"Essen und Trinken nur an den Verpflegungsstellen"},"correct":[1,3]},{"category":9,"number":13,"question":"Warum besteht im Einsatzraum Rauch- und Alkoholverbot?","answers":{"1":"Weil der Zugf\u00fchrer Nichtraucher ist","2":"Erh\u00f6hte Selbstgef\u00e4hrdung","3":"Die Einsatzf\u00e4higkeit wird verringert"},"correct":[2,3]},{"category":9,"number":14,"question":"Welche Ausstattung dient der Eigensicherung auf Verkehrswegen?","answers":{"1":"Warnweste","2":"Warnblinkanlage und blaue Rundumkennleuchte","3":"Leitkegel mit Warnblitzleuchte"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":15,"question":"Was ist beim Einsatz auf Schienen und Gleisk\u00f6rpern zu beachten?","answers":{"1":"Nicht auf Nachbargleisen aufhalten","2":"Auf die stromf\u00fchrenden Leitungen achten","3":"Den Weisungen des Bahnpersonals ist Folge zu leisten"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":16,"question":"Was ist beim Einsatz auf Verkehrswegen zu beachten?","answers":{"1":"Warnweste tragen","2":"Einsatzstelle nach Weisung absichern","3":"Auf den flie\u00dfenden Verkehr achten"},"correct":[1,2,3]},{"category":9,"number":17,"question":"Wozu geh\u00f6rt die Abk\u00fcrzung 5A B C D 5E?","answers":{"1":"Gefahrstoffkennung nach GGVS","2":"Gefahrenmerkschema THW","3":"Koordinatenangabe im THW"},"correct":[2]},{"category":9,"number":18,"question":"Zu welcher Brandklasse geh\u00f6ren fl\u00fcssige oder fl\u00fcssig werdende Stoffe?","answers":{"1":"Brandklasse C","2":"Brandklasse B","3":"Brandklasse D"},"correct":[2]},{"category":9,"number":19,"question":"Welches L\u00f6schmittel darf auf keinen Fall f\u00fcr brennende \u00d6le und Fette verwendet werden?","answers":{"1":"ABC-Pulverl\u00f6scher","2":"Wasser","3":"Kohlendioxidl\u00f6scher"},"correct":[2]},{"category":9,"number":20,"question":"Wer kann mir im Einsatz einen Befehl erteilen?","answers":{"1":"Der Polizist","2":"Mein direkter Vorgesetzter","3":"Der Ortsbeauftragte"},"correct":[2]},{"category":10,"number":1,"question":"Wie k\u00f6nnen verletzte Personen transportiert werden?","answers":{"1":"Mit der Krankentrage","2":"Mit behelfsm\u00e4\u00dfigen Tragen","3":"Mit zwei Helfern auch ohne Hilfsmittel"},"correct":[1,2,3]},{"category":10,"number":2,"question":"Was geh\u00f6rt unter anderem zu einer Erkundung dazu?","answers":{"1":"St\u00e4ndiges Beobachten der Schadenslage und des Umfeldes","2":"St\u00e4ndige Meldungen (beispielsweise des Erkundungstrupps) an den Vorgesetzten - Lage\u00e4nderungen sofort melden","3":"Direktes Durchsuchen der Randtr\u00fcmmer und frei zug\u00e4nglichen Stellen und befragen von Personen"},"correct":[1,2,3]},{"category":10,"number":3,"question":"Was sind die 5 Phasen der Rettung","answers":{"1":"schauen - sondieren - selektieren - verteilen - retten","2":"erkunden - absuchen - durchforschen - eindringen - ber\u00e4umen","3":"erkennen - bewerten - entscheiden - handeln - evaluieren"},"correct":[2]},{"category":10,"number":4,"question":"Wozu dient der Feuerl\u00f6scher aus der Fahrzeugausstattung des GKW I?","answers":{"1":"Damit k\u00f6nnen Gro\u00dfbr\u00e4nde bek\u00e4mpft werden","2":"Damit k\u00f6nnen nur Entstehungsbr\u00e4nde bek\u00e4mpft oder in Grenzen gehalten werden","3":"Jedes Feuer kann damit erfolgreich bek\u00e4mpft werden"},"correct":[2]},{"category":10,"number":5,"question":"In welcher Reihenfolge werden die nachfolgenden Aufgaben im Einsatz abgearbeitet?","answers":{"1":"1. Sachg\u00fcter - 2. Menschenleben - 3. Tiere","2":"1. Menschenleben - 2. Sachg\u00fcter - 3. Tiere","3":"1. Menschenleben - 2. Tiere - 3. Sachg\u00fcter"},"correct":[3]},{"category":10,"number":6,"question":"Was ist beim Retten versch\u00fctteter Personen zu beachten?","answers":{"1":"Nachrutschen von Tr\u00fcmmern ist zu verhindern","2":"Die verletzte Person ist warm zu halten","3":"Ein Ansprechpartner sollte bei der verletzten Person bleiben"},"correct":[1,2,3]},{"category":10,"number":7,"question":"Welche Bedeutung haben die Brandklassen?","answers":{"1":"Sie sagen etwas \u00fcber die Einsatzm\u00f6glichkeiten eines Feuerl\u00f6schers aus","2":"Sie sagen etwas \u00fcber den Inhalt des Feuerl\u00f6schers aus","3":"Sie kennzeichnen den Zeitraum des Feuerl\u00f6schers"},"correct":[1]},{"category":10,"number":8,"question":"Was verbirgt sich hinter der Kennzeichung eines Feuerl\u00f6schers f\u00fcr die Brandklasse A?","answers":{"1":"Hiermit k\u00f6nnen feste oder glutbildende Stoffe gel\u00f6scht werden","2":"Hiermit k\u00f6nnen gasf\u00f6rmige Stoffe gel\u00f6scht werden","3":"Hiermit k\u00f6nnen fl\u00fcssige Stoffe gel\u00f6scht werden"},"correct":[1]},{"category":10,"number":9,"question":"Mit welchem der genannten L\u00f6schmittel ist ein Metallbrand (z. B. Aluminium, Magnesium) zu l\u00f6schen?","answers":{"1":"ABC-Pulverl\u00f6scher","2":"Wasser","3":"Trockener Sand"},"correct":[3]},{"category":10,"number":10,"question":"In welchem Abstand ist bei kleinen Fl\u00fcssigkeitsbr\u00e4nden der Feuerl\u00f6scher zur Brandbek\u00e4mpfung anzusetzen?","answers":{"1":"ca. 1,00 m","2":"ca. 3,00 m","3":"ca. 5,00 m"},"correct":[2]},{"category":10,"number":11,"question":"Aus welcher Richtung sollen allgemein Br\u00e4nde bek\u00e4mpft werden?","answers":{"1":"Mit der Windrichtung","2":"Entgegen der Windrichtung","3":"Von links nach rechts"},"correct":[1]},{"category":10,"number":12,"question":"Was ist mit einem Helfer zu tun, der im Einsatz unter hoher psychischer Belastung stand?","answers":{"1":"Ihm ist ein Einsatznachsorgegespr\u00e4ch anzubieten","2":"Man sollte ihn alleine mit seinen m\u00f6glichen Problemen lassen","3":"Der Einheitsf\u00fchrer oder der n\u00e4chst h\u00f6here Vorgesetzte ist zu informieren"},"correct":[1,3]},{"category":11,"number":1,"question":"Wie haben sich Einsatzkr\u00e4fte im Bereitstellungsraum zu verhalten?","answers":{"1":"Hier k\u00f6nnen alle Helfer tun was sie f\u00fcr richtig halten","2":"Dort haben sie sich kr\u00e4ftesparend zu verhalten","3":"Mit Bier und Zigaretten sollen sich die Einsatzkr\u00e4fte bei Laune halten"},"correct":[2]},{"category":11,"number":2,"question":"Wann muss ich meine Dienstunf\u00e4higkeit melden?","answers":{"1":"Wenn ich Drogen oder Rauschmittel nehme oder genommen habe","2":"Wenn ich Medikamente ohne \u00e4rztliche Kontrolle\/Verordnung nehme oder genommen habe","3":"Wenn eine Arbeitsunf\u00e4higkeit durch einen Arzt attestiert wurde"},"correct":[1,2,3]},{"category":11,"number":3,"question":"Wer darf einem Medienvertreter gegen\u00fcber Aussagen zur Lage des Einsatzes machen?","answers":{"1":"Jeder Helfer","2":"Nur der Einsatzleiter","3":"Der Gruppenf\u00fchrer"},"correct":[2]},{"category":11,"number":4,"question":"Was sind extreme Wetterbedingungen?","answers":{"1":"Sturm, Hagel, Blitzeis","2":"Sonnenschein mit hohen Temperaturen, D\u00fcrre","3":"Nebel, Regen, diesige Sicht"},"correct":[1,2,3]},{"category":11,"number":5,"question":"Wie muss ich mich im Einsatz bei extremen Witterungsbedingungen (Hitze) verhalten?","answers":{"1":"Viel Trinken","2":"Pause in der Sonne","3":"Pause im Schatten"},"correct":[1,3]},{"category":11,"number":6,"question":"Wie muss ich mich im Einsatz bei extremen Witterungsbedingungen (K\u00e4lte) verhalten?","answers":{"1":"Schutzanzug mit Fleeceeinsatz tragen","2":"Gl\u00fchwein trinken","3":"Warme Getr\u00e4nke trinken"},"correct":[1,3]},{"category":11,"number":7,"question":"Wie muss ich mich bei einem l\u00e4ngeren Einsatz bei starkem Regen verhalten?","answers":{"1":"Wenn die Kleidung durchn\u00e4sst ist, trockene Kleidung anziehen","2":"Nasse Kleidung nicht am K\u00f6rper trocknen lassen (Erk\u00e4ltungsgefahr)","3":"Pausen in trockenen R\u00e4umen abhalten und nasse Einsatzbekleidung gem\u00e4\u00df Betriebsanleitung trocknen"},"correct":[1,2,3]},{"category":11,"number":8,"question":"Wer ist im Einsatz weisungsbefugt?","answers":{"1":"Der Ortsbeauftragte","2":"Der direkte Vorgesetzte","3":"Der \u00f6rtliche B\u00fcrgermeister"},"correct":[2]},{"category":11,"number":9,"question":"Welche Aufgaben haben Gesch\u00e4ftstellen des THW im Einsatzfall (Einsatz von mehr als drei Technischen Z\u00fcgen)?","answers":{"1":"Funktion des Einsatzleiters","2":"Funktion des Dienstleisters","3":"Funktion des Pressesprechers"},"correct":[2]},{"category":11,"number":10,"question":"Wer darf einen Helfer in den Einsatz (Gro\u00dfschadenslage) entsenden und wieder zur\u00fcckholen?","answers":{"1":"Der Einsatzleiter","2":"Der Helfer selbst","3":"Der Landessprecher"},"correct":[1]},{"category":11,"number":11,"question":"Was muss der Helfer bei l\u00e4ngerem Einsatz beachten?","answers":{"1":"Ausreichend Wechselw\u00e4sche mitf\u00fchren","2":"Angeh\u00f6rige informieren","3":"Pers\u00f6nliche Dokumente und Bargeld mitf\u00fchren"},"correct":[1,2,3]}]}